"Ah, heb je dat ontdekt?
"mompelde Lord Henry.
En ze gingen voorbij in de eetkamer.
Hoofdstuk 11 Dorian Gray kon jarenlang zichzelf niet bevrijden van de invloed van dit boek.
Of misschien zou het juister zijn om te zeggen dat hij nooit probeerde zichzelf ervan te bevrijden.
Hij kocht uit Parijs niet minder dan negen kopieën op groot formaat van de eerste editie, en liet ze erbij verschillende kleuren, zodat ze passen bij zijn verschillende gemoedstoestanden en de veranderende fantasieën van een aard die hij soms leek te hebben bijna volledig de controle kwijt.
De held, de geweldige jonge Parijzenaar in wie de romantische en de wetenschappelijke temperamenten zo vreemd waren vermengd, werd voor hem een ​​soort van voorafsprekend type van zichzelf.
[en] inderdaad, het hele boek leek hem het verhaal van de zijne te bevatten leven, geschreven voordat hij het had geleefd.
Op een gegeven moment had hij meer geluk dan de fantastische held van de roman.
Hij nooit geweten - nooit, inderdaad, had enige reden om te weten - dat enigszins groteske angst voor spiegels en gepolijste metalen oppervlakken, en nog steeds water dat zo vroeg in zijn leven op de jonge Parijzenaar viel en dat ook was veroorzaakt door het plotselinge verval van een pracht die eens, blijkbaar zo opmerkelijk geweest.
Het was met een bijna wrede vreugde - en misschien wel binnen bijna elke vreugde, zoals zeker in elk plezier, wreedheid heeft zijn plaats - dat hij het laatste deel van het boek las, met zijn echt tragisch, als enigszins overdreven, verslag van het verdriet en wanhoop van iemand die zichzelf verloren had in anderen en de wereld, hij had de meeste waarde geschat.
Voor de prachtige schoonheid die Basil Hallward zo heeft gefascineerd, en vele anderen naast hem leken hem nooit te verlaten.
Zelfs degenen die hadden hoorde de meest kwaadaardige dingen tegen hem - en van tijd tot tijd vreemd geruchten over zijn levensstijl gingen door Londen en werden de gebabbel van de clubs - kon niets geloven aan zijn schande wanneer ze zagen hem.
Hij had altijd de uitstraling van iemand die zichzelf had gehouden onbesmet van de wereld.
Mannen die schaamteloos praatten, werden stil wanneer Dorian Gray kwam de kamer binnen.
Er was iets in de zuiverheid van hem gezicht dat hen berispte.
Zijn aanwezigheid leek hun de volgende te herinneren herinnering aan de onschuld die ze hadden aangetast.
Ze vroegen zich af hoe zo charmant en sierlijk als hij was, zou aan de vlek van een zijn ontsnapt leeftijd die tegelijk smerig en sensueel was.
Vaak bij thuiskomst van een van die mysterieus en langdurig afwezigheden die aanleiding hebben gegeven tot zo'n vreemde veronderstelling onder degenen die waren zijn vrienden, of dacht dat ze dat wel waren, hij zou zelf kruipen naar boven naar de afgesloten kamer, open de deur met de sleutel die nooit is weggegaan hem nu, en sta, met een spiegel, voor het portret dat Basil Hallward had van hem geschilderd, nu kijkend naar het kwade en verouderende gezicht het doek, en nu op het mooie jonge gezicht dat hem uitlachte van het gepolijste glas.
De zeer scherpte van het contrast was vroeger versnellen zijn gevoel van plezier.
